［重製版］鳩遊中歐18日

之前開過但爛咗尾
所以再嚟過

Day 1

第一日到埗行程當然hea啲
搭去central station就已經係慕尼黑巿中心

見仲早我哋就走咗去英國公園到鳩行

公園入面個涼亭

星期六日嚟chill下都幾正

晚餐去咗好多人都推薦嘅hb啤酒屋

大大杯黑啤 成1 litre

main course我哋嗌咗一個
bavarian roast chicken同埋腸仔拼盤
等咗成幾十分鐘終於有嘢食
但點知佢落錯單 俾咗豬手同白腸仔我哋
(嗰兜白腸仔賣相真係好撚搞笑)
呢度total三十幾歐

去到終於明點解咁多人吹奏呢間嘢
成個場好熱鬧好嘈
仲有live band 成個氣氛都好開心
好似中世紀啲人聚餐咁

啲德國佬好興一人一杯大啤酒咁隊
我自問唔飲得咁多 都係同條仔share算
點知我哋兩個都飲唔晒一杯

Day 2

好多人話munich都係去其他景點嘅踏腳石
個人覺得都啱嘅

早餐食咗連登仔推薦嘅pancake

八至九歐就有大大份pancake
當然我係食唔晒嘅
食咗兩塊已經滯咗半日

爛完一次尾咪爛第二次

掛住享受pancake冇留意時間
差啲就趕唔到班火車
去新天鵝堡嘅車唔算密
如果miss咗 就基本上唔駛去......
好撚好彩班車delay咗！！！

經過又火車又巴士之後
終於到達新天鵝堡
因為錢嘅關係我哋只係訂咗新天鵝堡嘅飛
冇去到高天鵝堡同個博物館
去到發現我哋個決定係明智嘅

因為真係
好 普 通
成三十歐個tour睇嘅嘢又唔係多
又唔夠其他城堡靚
但作為遊客都可以去下嘅
但唔係真係必去囉

英國公園睇人滑浪好正呀睇左成個下午

喺新天鵝堡用嘅時間比想像中少
三四點就走咗
為咗唔浪費張bayern ticket而又有時間淨
順手就去咗augsburg行個圈

同場加映麥當奴包一個

十幾蚊港紙都算係咁啦

個時跟 day tour 去有啲趕 不過唔洗煩交通

Day 3

加速少少
朝頭早落去超市度買咗個千層麵同雪糕
食飽飽然後就搭flixbus去innsbruck

點知去到搵極都搵唔到間bnb
搞咗好耐先到

負責接待我哋嘅係屋主老母
屋主老母好好人仲送咗包餅俾我哋食
後尾先知隻餅原來係其中一樣奧地利名物
btw間bnb都幾大 成150m^2仲有個花園仔

又係搞到四點幾先出門口
我哋諗住今日上埋nordkette
點知去到個纜車已經閂咗
但仲有得去個矮啲嘅山仔
ok照殺

個景冇乜特別
而且天氣唔好扣晒分

落咗山就去咗市中心鳩行
行行下見到有band表演
就梗係停底睇下啦！

聽咗幾首歌之後又繼續鳩行

innsbruck最iconic嘅就係
條大街加後面座山
我諗聖誕去應該會更加靚

由於我哋對今朝個千層麵念念不忘
晚餐就再食多次

廿蚊港紙好食又好飽肚
想走私一批返香港啊

點解可以打得咁快

因為係重開我係copy緊之前個po
copy晒繼續打

Day 4

呢日可以係話成個trip中最開心嘅一日
冇記錯呢日早餐又食千層麵

出發

我哋由innsbruck巴士站搭去gp鎮
一落車隔離就係登山小火車個站

附上地圖一張
去到ebisee個站可以揀搭火車或者纜車上山頂
而我哋來回都係搭纜車嘅

架纜車好大好快
隔一陣就已經見到ebisee

經過新天鵝堡之後
我哋對其他景點冇晒期望
所以見到個湖已經好開心

好快穿過埋雲層

估唔到喺鳳凰山睇唔到嘅雲海會喺德國睇到

agger

越嚟越高

屌你老母好撚靚

山頂觀景台望落去
真係好靚好靚

十四歐嘅午餐
喺雪山食晏有另一番風味
嗰兩粒波係dumplings, bavarian菜嚟
嚟到梗要試下local嘢
不過真係 好 撚 難 食

食完嘢搭纜車落翻低少少
有個位俾人玩雪
可惜嘅係依家係夏天 冇得滑雪

黃色舊嘢係sled 可以隨便拎嚟玩

不斷有小型雪崩 好特別

呢次係我十九年嚟第一次上雪山
偏偏冇帶相機去
anyways 我已經好滿足

唔捨得走

見今日個天清咗咁多
返到innsbruck我哋嗱嗱聲去市中心行多次

果然天氣係好重要

Day 5

朝早就起程去下一個地點-salzburg
salzburg絕對係呢個旅程入面我最鍾意嘅城市

其實我哋事前係冇認真plan過行程
連有咩景點都唔知
好彩當地出salzburg card呢樣嘢
有咗佢就可以免費搭電車巴士
同埋進入市內大部份嘅景點
喺火車站就買到 方便又快捷

就係咁
我哋呢啲懶人就咁拎住張leaflet揀地方去就得

由於我哋都唔太肚餓
是日午餐就係蛋糕一件

話說呢間嘢又係咁啱行過見到
食緊嗰陣先知原來間嘢都幾有來頭
係奧地利現存最古老嘅cafe
右邊嘅就係奧地利好撚出名嘅sachertorte
左邊就係mozart cake
聽聞mozart以前成日都幫襯呢間cafe

食完蛋糕就開始行景點
我哋去咗好幾個博物館
但冇乜影相所以得好少圖

好多馬車
但見佢十幾分鐘都要五十歐就冇坐了

離市中心遠少少仲有個trick fountain
不過又係冇影相

salzburg人好似幾興食魚
喺嗰度周圍都見到魚

咁當然我哋都會試下啦
就買咗個魚柳bell食
大大塊炸魚柳好幸福
可惜嘅係個包唔熱

晚餐都食完個天仍然好撚光
邊有人八點就返酒店㗎
等埋日落先返歸啦

點解連個天都靚過人

Day 6

我哋買咗24hr嘅salzburg card
朝早張卡仲未expire
於是就上咗今次旅程嘅第三座山

雪或者風景
確實唔及zugspitze咁靚
但我已經好撚開心

不過個山都幾細下 留咗一陣就走咗lu

落咗山就搭巴士去國王湖

下湖冇乜特別
同城門水塘差唔多
上湖先值得去

呢日嘅水面唔夠平靜
倒影好唔清晰
去到覺得都係不過如此
相仲靚過真實

是日晚餐
salzburg獨有甜品nockerl for兩個人食
其實係山形梳乎里下面加啲果醬
好似話個形狀係代表salzburg嘅山

維也納炸豬扒
呢間炸得麻麻地

食完飯散下步咁又一日

Day 7

今日係多咗出嚟嘅一日
salzburg市內景點玩得七七八八
行都行咗幾次
所以呢日就搭火車去遠啲嘅zell am see

到埗後搵咗間trip advisor幾高分嘅餐廳醫肚
呢兩兜嘢都係奧地利傳統菜嚟
有蛋嗰兜幾似茶餐廳啲小炒
大概係薯仔炒豬肉咁

而呢個係佢哋嘅pancake
似乎奧地利人幾鍾意食嗰啲梅醬
pancake食落同雞蛋仔差唔多
不過嗰jam就酸咗少少喇

網上面啲人影到zell am see好靚
奈何呢日天氣唔好
個景真係麻麻
(尤其係我好討厭陰天)

呢度人好少 亞洲人少之又少
所以我哋係咁俾其他人嘅目光洗禮
去salzburg有時間可以嚟下呢度
坐喺湖邊食住雪糕真係好撚chill

街景同奇怪怪狀嘅樹

留到四點幾我哋就返翻去salzburg
是日晚餐係m記包
同local牌子汽水一枝

又幾好飲喎

晚餐之後周圍散下步
然後就行過皇宮到聽concert

睇過唔少遊記都好似冇乜人講呢個concert
而且入場嘅好多都係鬼佬阿婆阿伯
極少見到後生仔

concert晚晚都有
大概個半鐘 有三首歌
真係真係好正
啲聲靚到痴線 果然皇室用嘅嘢係正啲
second class嘅學生飛都係18歐咋
利申 聽完變咗打手

我發現我每日都講漏咗好多嘢

salzburg係mozart出生地
周街都有mozart嘅嘢賣
坦白啲講就係消費mozart

上圖係最多人買嘅mozart朱古力牌子
但唔係最originall嘅
我哋嗰陣冇做好資料搜集
後來先發現original嘅mozart朱古力係第二個牌子
而且得salzburg先有得買
冇買到同去嗰間嘢食甜品係其中一個遺憾

Day 8

今日又係transit嘅日子
喺超市買咗舊炸雞扒就上咗車
出發去hallstatt

我哋預咗兩日喺hallstatt玩
本來諗住住hallstatt
但啲房一係full晒一係就太貴
最後我哋揀咗間喺obertraum(hallstatt搭船過去對面)嘅bnb

btw當架火車經過hallstatt嗰陣我已經開始失望
但呢間obertraun嘅房為呢兩日加翻好多分
間房有山景

又有湖景出面balcony仲有枱櫈俾你坐

host兩公婆都係英國人
佢哋講到好清楚話被啊枕頭啊都係英國制造
唔知幾多針乜乜乜咁

common area早餐都係呢度食

搞掂好就出去行

國王湖
但我個日去落雨 行到去上湖終點時勁大雨
同埋冇藍天有啲失望

係啊

hallstatt火車站出面就有個碼頭
對面就係hallstatt

好撚多人

個個爭住打卡之際
我哋就去咗搵食

好似已經係hallstatt最平
五個幾歐算reasonable
hallstatt幾細下 45分鐘行得晒

全部都係香港人大陸人泡菜仔

呢個飛機杯咁嘅嘢亦係其中一種奧地利甜品
類似泡芙 我就唔太鍾意cream
食咗幾啖就塞咗俾條仔食

見少啲人
我哋就衝咗去個影相位到
雪景應該會靚啲
我自己就覺得冇乜特別

冇filter(其實iphone點都加咗料)

加filter

我就幾鍾意暖色嘅hallstatt

尾班船六點幾就開
今日就咁就完咗

Day 9

上網見到個個都話呢間bnb早餐好食
所以我哋一直都好期待
原來host會每朝早自己焗麵包/蛋糕
呢日佢焗咗個muffin
外脆內軟仲好香(冇相)
除咗自助bar啲嘢食
佢哋會問你要唔要ham&cheese
仲有好撚多種茶俾你揀(英國人)
嘢食種類以一間咁小型嘅旅館嚟講已經好多

食飽之後我哋問host點去five fingers
佢話今日天氣唔好冇嘢睇
但都可以去冰洞
然後就車咗我哋去搭纜車
好nice啊屌

天氣的確幾差下
唔晒錢上five fingers啦

搭完纜車仲要行一段路先到冰洞入口

好彩host有提我哋著多幾件衫
唔係真係凍死咗入面好撚凍

好靚靚

仲大碌過導遊哥哥

臨尾會有個幻彩詠香江咁撚樣嘅show

咁Sweet

去完鹽洞
我哋就搭巴士去翻hallstatt鳩行
hallstatt好難搵嘢食
連個超市都係虧嘅
所以我哋午餐又係食尋日嗰間burger

依家啲天鵝好古惑㗎
特登去啲人食嘢嘅地方
擺晒pose俾人影 等啲人喂佢食嘢
任影唔嬲咁仲唔係臭鵝

食完包就去埋鹽礦
搭完纜車之後又係要行段路先到入口

個tour幾正同埋幾好玩
入去之前仲要換衫扮鹽礦工人
又會坐個礦車咁嘅嘢出去

仲有免費尊嚴做紀念品

纜車站上面有個觀景台
可以睇到hallstatt同obertraun

是日晚餐
湖景送炒麵王

Day 10

上個星期好忙所以唔得閒update
玩完hallstatt我哋就搭車去vienna
我哋一早就買咗張vienna pass

本來諗住一去到個日同第二日用
但bnb到搞咗好耐先入到去
所以呢日就冇用到了

睡房喺左邊 影唔到

嚟到vienna點可以唔試下sachtorte
settle好晒
我哋就行咗去市中心食蛋糕

侍應帶咗我哋坐吊燈隔離好大盞

嚟咗歐洲咁多日
呢日算係天氣最閪嘅一日
落雨之餘仲好撚大風
吹到把遮反晒
雨中嘅維也納都幾靚
係另一種感覺

Day 11

今日晨早就起咗身
行vienna市內景點
第一站去schonbrunn
schonbrunn離中心都有一段距離
所以就順便搭佢包嗰個hop on hop off bus

沿途佢會有聲音導航
但真係架巴士好撚慢同浪費時間
唔撚會再搭

入去參觀之前我哋去咗睇個apple strudel show
就係有人即場示範整蘋果批

入場嗰陣佢會每人俾一舊仔你食
不過真係唔太啱我食

我嗰日都好多雲
有冇你去嗰陣嘅相睇下

天氣勁差

天氣真係好影響個景

所以好想 晴天再去一次真係好靚 不過勁多亞洲人 台灣人香港人韓國人

我都係咁話 仲有去埋鷹巢

天氣好嘅國王湖

推

嘩屌好似flip出嚟咁

食完apple strudel之後
就join咗個grand tour行schonbrunn
入面好似係唔影得相

花園條隧道

之後去咗搭ring tram

嗰日我哋買咗飛去opera house睇ballet

我哋買最平嗰個category 24euro
但點知即日賣嗰啲3歐平飛
都只係坐後我哋一行
屌佢老母

Intermission嗰陣去咗天台睇街景

pish

想知係salzburg點去hallstatt果邊

加油，等你出靚圖

我哋係搭火車去
Hallstatt自己有火車站

Day 11

條仔心血來潮想去埋Bratislava
結果呢朝早行咗一兩個博物館就去咗搭巴士
因為呢件事我哋嗌咗場交

落車行咗一段路先去到市中心

到埗之後第一件事就係醫肚
之前睇芒果豆腐花嘅blog見佢話ok
就去咗食（條仔話想飲佢杯朱古力）
味道唔錯
但我覺得嚟到呢度食翻當地菜會好啲囉

食完飯經過總統府
撞正佢哋交更

然而只係得小貓三四隻guard

睇完就出發去遠少少嘅devin castle
佢程巴士好平 買飛係用車程時間計
冇記錯好似十蚊港紙都唔駛

嗰日天氣好好好正

由於時間關係 Bratislava嘅旅程就完結咗
夜晚用埋張vienna pass去主題公園坐摩天輪
飽覽成個城市嘅景色

絲打係咪都plan緊去嗰邊

留名先
就出發嚟個德奧自駕

做吓伸手黨，請問間pancake有無名share？

munich嘅mr pancake

係呀，睇緊啲交通
想平平地又玩盡佢

買咗機票未 依家平咗好多

未呀，仲睇緊啲路線
諗緊PRG入，BUD走

更多相

推，有冇去布拉格同ck？

冇啊有啲可惜

留明有無去波蘭？

冇啊 想留翻同波羅的海三國嗰啲一齊去

最平嘅方法就全程都巴士，要轉一/兩次車，14歐左右

agger
有時巴士仲快過火車

慕尼黑有咩好食

hb啤酒屋 mr pancake
我同男朋友其實唔係食咗好多餐德國嘢

Day 13

今日由vienna transit到budapest
食完kfc做下午茶之後就去多瑙河伴行咗一陣

好似話啲鞋仔係紀念俾德軍鎗殺嘅jews

過埋橋就去到漁人煲

個觀景台要俾錢先入得
但個景係唔錯嘅

坐下坐下就差唔多日落

成個trip 用左幾錢?

15k

加速